<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!DOCTYPE chapter PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.5/docbookx.dtd">



<chapter version="4.5" xmlns="http://docbook.org/ns/docbook" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
	xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xsi:schemaLocation="http://docbook.org/ns/docbook http://www.docbook.org/xml/4.5/docbookx.dtd"
	id="at-Intro">
	<title>Introdução</title>

	<para>
		As Aplicações corporativas atuais são indiscutivelmente sofisticadas e utilizam tecnologias de ponta. No entanto,
		um software corporativo que não resolve o problema de negócio não é útil para ninguém, não importa quanta tecnologia
		foi utilizada em sua construção. Dessa forma, para construirmos um software de qualidade (não me refiro a bugs), que
		realmente traga valor para o negócio em questão, devemos nos ater ao problema que se pretende resolver com este
		software.
	</para>
	<para>
		Para a maioria dos projetos de software, o foco principal deve ser no Domínio de Negócio e em sua lógica.
		Para
		tanto, deve-se desenvolver um Modelo de Dominio, e manter o foco na complexidade das regras de negócio que são
		intrínsecas ao domínio em que o software está inserido. Pessoas que entendem de negócio e pessoas entendem de
		tecnologia devem utilizar uma linguagem comum, com os mesmos termos e conceitos, para abstrair um cenário real e
		transformá-lo em software.
	</para>
	<para>
		A plataforma Wind baseia-se no fato de que em um software corporativo temos dois grandes
		pilares que o sustentam.
		Um Modelo de Dominio e Regras de Negócio. O modelo de domínio determina a estrutura dos
		dados. Por outro lado, as
		regras de negócio determinam como esses dados são manipulados afim de se obter um resultado.
	</para>
	<para>
		Existem
		muitos fatores que tornam um software complexo, e o objetivo da plataforma Wind é possibilitar que a
		tecnologia
		não
		seja um deles.
	</para>



	<xi:include xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" href="section-Intro-Inspiration.xml" />
	<xi:include xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" href="section-Intro-Motivation.xml" />
</chapter>




